%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[a5paper, margin=1cm]{geometry}

\usepackage{mdframed}
\newmdtheoremenv{fpropriete}{Propriété}
\newmdtheoremenv{fnexemple}{Exemple}
\newmdtheoremenv{fdefinition}[fpropriete]{Définition}

\newcommand\pointmedian{\kern-0.25em\textperiodcentered\kern-0.25em}
\catcode`·=\active
\def·{\pointmedian}

\setlength{\parindent}{0pt}

\newcommand{\repere}[3]{
  \begin{tikzpicture}[thick, scale=.8, #1]
    \clip #2 rectangle #3;
    \foreach \x in {-5, ..., 5} {
      \draw[dotted, gray](\x, -5) -- (\x, 5);
    }
    \foreach \y in {-5, ..., 5} {
      \draw[dotted, gray] (-5, \y) -- (5, \y);
    }
    \draw (-5, 0) -- (5, 0);
    \draw (0, -5) -- (0, 5);
    \draw (0, 0) node[below left]{$O$};
    \draw (1, 0) node{$\bullet$} node[below]{$I$};
    \draw (0, 1) node{$\bullet$} node[left]{$J$};
  \end{tikzpicture}
}

\begin{document}

\textbf{Nom : ..........}
\hfill
\textbf{Date : ..........}

\section*{Repères et coordonnées --- Évaluation bilan}

\begin{exercice}~
  \begin{enumerate}
    \item Déterminer les coordonnées des points $A$, $B$, $C$ dans le repère suivant.

      \emph{Réponse :} \dotfill
    \item Placer les points $D\left( 4;-1 \right)$ et $E\left( -1; 2 \right)$.
  \end{enumerate}
\begin{center}

\begin{tikzpicture}[thick, scale=1, x={(1,0)},y={(0,1)},>=latex]
    \clip (-4, -1.5) rectangle (6, 3);
    \foreach \x in {-5, ..., -1, 1, 2, 3, 4, 5} {
      \draw[dotted, gray](\x, -5) -- (\x, 5);
      \draw (\x, 0) node[below]{\x};
    }
    \foreach \y in {-5, ..., -1, 1, 2, 3, 4, 5} {
      \draw[dotted, gray] (-5, \y) -- (5, \y);
      \draw (0, \y) node[left]{\y};
    }
    \draw (-5, 0) -- (5, 0);
    \draw (0, -5) -- (0, 5);
    \draw (0, 0) node[below left]{$O$};
    \draw (1, 0) node{$\bullet$} node[above]{$I$};
    \draw (0, 1) node{$\bullet$} node[right]{$J$};

    \draw (1, 2) node{$\bullet$} node[above right]{$A$};
    \draw (-3, -1) node{$\bullet$} node[above left]{$B$};
    \draw (3, 1) node{$\bullet$} node[below right]{$C$};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{exercice}

\begin{exercice}~
  \begin{enumerate}
    \item Déterminer les coordonnées des points $A$, $B$, $C$ dans le repère suivant.

      \emph{Réponse :} \dotfill
    \item Placer les points $D\left( 1;2 \right)$ et $E\left( -1; 2 \right)$.
  \end{enumerate}
\begin{center}

\begin{tikzpicture}[thick, scale=1, x={(1,0)},y={(-.6,1)},>=latex]
    \clip (-4, -1.5) rectangle (6, 3);
    \foreach \x in {-5, ..., -1, 1, 2, 3, 4, 5} {
      \draw[dotted, gray](\x, -5) -- (\x, 5);
      \draw (\x, 0) node[below]{\x};
    }
    \foreach \y in {-5, ..., -1, 1, 2, 3, 4, 5} {
      \draw[dotted, gray] (-5, \y) -- (5, \y);
      \draw (0, \y) node[left]{\y};
    }
    \draw (-5, 0) -- (5, 0);
    \draw (0, -5) -- (0, 5);
    \draw (0, 0) node[below left]{$O$};
    \draw (1, 0) node{$\bullet$} node[above]{$I$};
    \draw (0, 1) node{$\bullet$} node[right]{$J$};

    \draw (3, 2) node{$\bullet$} node[above right]{$A$};
    %\draw[dashed] (0, 2) -- (3, 2) -- (3, 0);
    \draw (-1, 1) node{$\bullet$} node[above left]{$B$};
    %\draw[dashed] (0, 1) -- (-1, 1) -- (-1, 0);
    \draw (2, -1) node{$\bullet$} node[below right]{$C$};
    %\draw[dashed] (0, -1) -- (2, -1) -- (2, 0);
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{exercice}

\end{document}
